## Türkçe Kaynaklar Listesi [![Build Status](https://img.shields.io/travis/fatihacet/turkcekaynaklar-com.svg?style=flat-square)](https://travis-ci.org/fatihacet/turkcekaynaklar-com)

Yazılım geliştirme ile ilgili özenle seçilmiş Türkçe kaynaklar listesi.

### [https://turkcekaynaklar.com](https://turkcekaynaklar.com)
### [KATKI ÇAĞRISI](/Katki-Cagrisi.md)

---


### Konu başlıkları
- [Android](#android)
- [Angular](#angular)
- [ASP.NET](#aspnet)
- [Bot Framework](#bot-framework)
- [Behavior Driven Development](#behavior-driven-development)
- [CodeIgniter](#codeigniter)
- [C](#c)
- [C#](#csharp)
- [Clojure](#clojure)
- [CodeIgniter](#codeigniter)
- [Cpp](#cpp)
- [Crystal](#crystal)
- [CSS](#css)
- [D](#d)
- [Deep Learning](#deep-learning)
- [Django](#django)
- [Docker](#docker)
- [Electron](#electron)
- [Flux](#flux)
- [Git](#git)
- [Go](#go)
- [GraphQL](#graphql)
- [Gulp](#gulp)
- [Haskell](#haskell)
- [HTML](#html)
- [Java](#java)
- [JavaScript](#javascript)
- [jQuery](#jquery)
- [Laravel](#laravel)
- [Machine Learning](#machine-learning)
- [Nginx](#nginx)
- [Node.js](#nodejs)
- [OpenSSL](#openssl)
- [OSX](#osx)
- [Packer](#packer)
- [PHP](#php)
- [Python](#python)
- [Rails](#rails)
- [React](#react)
- [React Native](#react-native)
- [Ruby](#ruby)
- [Solidity](#solidity)
- [SQL](#sql)
- [Swift](#swift)
- [Titanium Mobile](#titanium-mobile)
- [Unit Testing](#unit-testing)
- [Vault](#vault)
- [Vue.js](#vuejs)
- [WordPress](#wordpress)
- [Xamarin](#xamarin)
- Diğer Kaynaklar
  - [Faydalı Linkler](#faydalı-linkler)
  - [Podcast Yayınları](#podcast-yayınları)
  - [YouTube Kanalları](#youtube-kanalları)
  - [Slack Grupları](#slack-grupları)


-----


### Android
- [Mobilhanem](https://www.mobilhanem.com/)
- [Junior Android Geliştiricilere Tavsiyeler](https://github.com/muratcanbur/medium-yazilarim) - [Murat Can BUR](https://twitter.com/muratcanbur)
- [Android Günlüğü](http://yusufcakal.com/) - Yusuf Çakal
- [Android Uygulamaya “Facebook ile Giriş” Ekleme](https://medium.com/@yusufcakal/android-uygulamaya-facebook-ile-giri%C5%9F-ekleme-14940166eb22) - Yusuf Çakal
- [umiitkose.com Android Blog](http://www.umiitkose.com/android) - [Ümit KÖSE](https://twitter.com/umiitkose)
- [Android Türkçe PDF](http://umiitkose.com/wp-content/uploads/2015/08/AndroidStudio.pdf) - [Ümit KÖSE](https://twitter.com/umiitkose)


### Angular
- [yazilimgunlugu.org](https://yazilimgunlugu.org/category/javascript-web-uygulama-gelistirme/angular-2-4-turkce/)
- [http://ilkaygunel.com/blog/2017/angular-2-tutorials/](http://ilkaygunel.com/blog/2017/angular-2-tutorials/)


### ASP.NET
- :movie_camera: [ASP.NET ile Basit Okul Projesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj49bsuq6iLrg1qyZtekSCgPW) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [ASP.NET ile Blog Sitesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLjI4XZvh1FJIsS51_RkdIpX8gemXkXXhD) - [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/feed)
- :movie_camera: [ASP.NET Mvc Blog Sitesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLjI4XZvh1FJJqRRNYfVmXG7Lw1Ovjm0UQ) - [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/feed)
- :movie_camera: [ASP.NET Mvc Haber Sitesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLjI4XZvh1FJJmyzTm77FjlCJOA11SCc_Z) - [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/feed)
- [ASP.NET Core El Kitabı](https://sahinyanlik.gitbooks.io/kisa-asp-net-core-kitabi/content/) - [Sahin Yanlik](http://sahinyanlik.com.tr)
- :movie_camera: [Açık akademi ASP.NET MVC Eğitimi](https://www.acikakademi.com/portal/egitimler/aspnet-mvc-ile-ileri-seviyede-web-programlama.aspx)


### Bot Framework
- [Chatbot ve Bot Framework Nedir?](https://medium.com/@peacecwz/chatbot-ve-bot-framework-nedir-7558f4eacfe3) - [Barış Ceviz](https://twitter.com/peacecwz)
- [Microsoft Bot Framework ile Hello Chatbot](https://medium.com/@peacecwz/microsoft-bot-framework-ile-hello-chatbot-cc357468ac48) - [Barış Ceviz](https://twitter.com/peacecwz)
- [Bot Framework ile Azure Cognitive Services Kullanımı](https://medium.com/@peacecwz/bot-framework-ile-azure-cognitive-services-kullan%C4%B1m%C4%B1-e8e76871e52b) - [Barış Ceviz](https://twitter.com/peacecwz)
- [Bot Framework ile Aşçı botunuzu yapın](https://medium.com/@peacecwz/bot-framework-ile-a%C5%9F%C3%A7%C4%B1-botunuzu-yap%C4%B1n-354eb566e57d) - [Barış Ceviz](https://twitter.com/peacecwz)
- [Akakce.com sitesini Bot Framework ile Chatbot haline getirelim](https://medium.com/@peacecwz/akakce-com-sitesini-bot-framework-ile-chatbot-haline-getirelim-288f60320c8) - [Barış Ceviz](https://twitter.com/peacecwz)


### Behavior Driven Development
- [BDD Giris](https://selimober.com/bdd-ye-giris/)


### C
- :movie_camera: [C Programlamaya Giriş](https://www.youtube.com/watch?v=FtaKEn2f2qI&list=PLfzhcDNz4tlXOvEE7z_u3gEqFO3nwIZ5i&index=1) - [Volkan Kılıç](https://www.youtube.com/channel/UC9aW-PVSy01gWDQ25ZCiNbw)
- :movie_camera: [C ile Programlamaya Giriş](https://www.youtube.com/watch?v=gHmaZ2zeLu8&index=4&list=PLh9ECzBB8tJNzJqD64MAS0SK5IeNCKCzY) - [BilgisayarKavramlari
](https://www.youtube.com/channel/UCkkgrhDCJheXQNIFqUVw0_g)


### Csharp
- :movie_camera: [C# ile Nesne Yönelimli Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLjI4XZvh1FJIKMDPS2HS05uxfNHb_KTq1) - [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/feed)
- :movie_camera: [C# Dersleri - 10 Günde CSharp (C#)](https://www.youtube.com/playlist?list=PL2atofUpdCAV_ZlpK9mz6ul-fRYx2yXDY) - [Yazılım Hocası](https://www.youtube.com/user/yazilimhocasi)
- :movie_camera: [Acik Akademi C# Derleri](https://www.acikakademi.com/portal/egitimler/csharp-uygulama-gelistirme.aspx)


### Clojure
- :movie_camera: [Clojure Giriş](https://www.youtube.com/watch?v=l40q0guuXVw) - Üstün Özgür


### CodeIgniter
- :movie_camera: [CodeIgniter Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/watch?v=mkTNMzrN97I&list=PL_f2F0Oyaj4_xGyQlwgsd9gI1UgnTTHkC) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [CodeIgniter Otel Rezervasyon Uygulaması](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj49nS8eZW1qQie6Zr4yRqDMF) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [CodeIgniter Malzeme Uygulaması](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4_-tbmkqsQy3g0IGLSsxj5I) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Cpp
- [C++ Turkey User Group](https://cppturkiye.wordpress.com/)
- [plepa.com](http://plepa.com/)
- [cppdili](https://cppdili.blogspot.com.tr/)
- [Qt 4 ile C++ GUI Programlama](https://ufukuzun.wordpress.com/yayinlarim/qt-4-ile-c-gui-programlama/) - [Ufuk Uzun](https://ufukuzun.wordpress.com/)


### Crystal
- :movie_camera: [Adım adım Crystal](https://www.youtube.com/playlist?list=PLqgPe8mz0dh5p73VdFwAuh1MF_yQ6f9RJ)


### CSS
- :movie_camera: [CSS Anlat](https://www.youtube.com/playlist?list=PLadt0EaV4m3CV5URFStcmOMMP-G9Bf8LG) - [Adem İlter](https://twitter.com/ADEMilter)
- [Fatih Hayrioğlu'nun not defteri](http://fatihhayrioglu.com) - [Fatih Hayrioğlu](https://twitter.com/fatihhayri)
- [CSS Dokümanları](http://sercaneraslan.com/css) - [Sercan Eraslan](https://twitter.com/sercan_eraslan)
- :movie_camera: [CSS Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-RyFL8mkfjYjEVCmJhWDQ3) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [Bootstrap 4 Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL-Hkw4CrSVq-xwLUQ0-OIA46mKwYeaxXR) - [Arin Yazılım](https://www.youtube.com/channel/UCzVB3qcyTd-QGJKY_Hpky5g/feed)
- :movie_camera: [Pratik CSS Teknikleri Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL-Hkw4CrSVq9GTqLreY9l5MiJJm6EOkal) - [Arin Yazılım](https://www.youtube.com/channel/UCzVB3qcyTd-QGJKY_Hpky5g/feed)
- :movie_camera: [CSS Eğitim Seti](https://www.youtube.com/watch?v=X4KWpLHlMWI&list=PLzPtCsi6BpOu1oC8l8a36e8pqHTVNuY9F) - [Baran Somaklı](https://twitter.com/baransomakli)


### D
- [D Programlama Dili](http://ddili.org/ders/d/index.html)


### Deep Learning
- [Türkçe Yapay Zeka Kaynakları](https://github.com/deeplearningturkiye/turkce-yapay-zeka-kaynaklari)


### Django
- :movie_camera: [Django 101](https://www.youtube.com/watch?v=L-26ZJ3s6Mc&index=1&list=PLJeh-dT_Z82vvyYXmp1auK6A6e3aDlgCG&t=8s) - [Tolgahan Üzün](https://twitter.com/tlghnzn)
- [Django Girls Eğitimi](https://tutorial.djangogirls.org/tr/)
- :movie_camera: [Django ile Web Programlama](https://www.youtube.com/watch?v=uwVmWS1yJ1k&list=PLPrHLaayVkhny4WRNp05C1qRl1Aq3Wswh) - [Barış Aslan](https://www.youtube.com/c/Bar%C4%B1%C5%9FAslan)


### Docker
- [Docker İpuçları](http://www.gokhansengun.com/docker-ipuclari-soru-ve-cevaplar-bolum-1/) - [Gökhan Şengün](https://twitter.com/gokhansengun)
- [Docker Serisi](https://medium.com/monitisemea/docker-serisi-1-1c6629499b9a) - Alper Kanat


### Electron
- [Electron Kullanarak Hem Masaüstü Hem Tarayıcı Uygulaması Geliştirme](http://www.avarekodcu.com/konu/28/electron-react-webpack-ve-babel-kullanarak-hem-masaustu-hem-tarayici-uygulamasi-gelistirme) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Electron Uygulamasının, Dağıtma ve Güncelleme Senaryoları](http://www.avarekodcu.com/konu/29/electron-uygulamasinin-dagitma-ve-guncelleme-senaryolari) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)


### Flux
- [Karikatürler üzerinden Flux](https://medium.com/@keremciu/karikat%C3%BCrler-%C3%BCzerinden-flux-3e8ad03db2c4) - [Kerem Sevencan](https://twitter.com/keremciu)


### Git
- [Türkçe Git 101](https://aliozgur.gitbooks.io/git101/) - [Ali Özgür](https://twitter.com/aliozgur)
- :movie_camera: [Git ve GitHub Kullanımı](https://www.youtube.com/watch?v=rWG70T7fePg&list=PLPrHLaayVkhnNstGIzQcxxnj6VYvsHBHy) - [Barış Aslan](https://www.youtube.com/c/Bar%C4%B1%C5%9FAslan)
- [Git Püf Noktaları](http://git.gelistiriciyiz.biz) - [Vigo](https://twitter.com/vigobronx)
- [git init](https://medium.com/@mustafazahidefe/git-notlar%C4%B1-2-git-i%CC%87nit-f54292fbf631) - Mustafa Zahid Efe
- [Github Görev Yönetimi (Issues) ve Organizasyon](https://medium.com/@noteCe/5-github-g%C3%B6rev-y%C3%B6netimi-i%CC%87ssues-ve-organizasyon-1277ef74b409)


### Go
- [Go Turu](https://go-tour-turkish.appspot.com/welcome/1)
- [Vim ile Go Programlama Dili Geliştirme Ortamı](http://blog.oguzhan.info/?p=1248) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)
- [Go Pointers](http://www.buraksenyurt.com/post/golang-pointers) - Burak Selim Şenyurt
- [Go Programlama Diline Genel Bakış](http://devnot.com/2017/go-programlama-diline-genel-bakis/) - Cihan Özkan / Devnot.com
- [Go Programlama Dili ile Web Uygulaması Geliştirme](https://github.com/astaxie/build-web-application-with-golang/tree/master/tr) - Astaxie
- [Go Programlama Dilinde Table Driven Test](http://blog.oguzhan.info/?p=1397) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)
- [Go Programlama Dilinde Unit Test](http://blog.oguzhan.info/?p=1087) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)
- [Go Programlama Dili Üzerine](http://blog.oguzhan.info/?p=870) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)


### GraphQL
- [GraphQL: Veri Erişiminde Yeni Bir Bakış Açısı](http://devnot.com/2017/graphql-veri-erisiminde-yeni-bir-bakis-acisi/) - Hüseyin Dönmez / Devnot.com
- [GraphQL, Relay, Apollo Stack / Veri Erişiminde yeni bir bakış açısı .](https://yazilimgunlugu.org/graphql-relay-apollo-veri-erisiminde-yeni-bir-bakis-acisi/) - [Hüseyin Dönmez](yazilimgunlugu.org)
- [GraphQL Sen Hayırdır?](http://askingedik.net/2017/06/06/graphql-sen-hayirdir/) - Aşkın Gedik


### Gulp
- [Ben galp Gulp!](https://medium.com/@keremciu/ben-galp-gulp-1-15340198e866) - [Kerem Sevencan](https://twitter.com/keremciu)


### Haskell
- [Zor Yoldan Haskell](http://github.com/joom/zor-yoldan-haskell) - [Cumhur Korkut](http://github.com/joom)


### HTML
- :movie_camera: [HTML Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-Qro_C0ixzMWpCiogfXxKE) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [HTML5 & CSS3 Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLWctyKyPphPgllQpbeVEzqU721R3WFY1W) - [Yakın Kampüs](https://www.youtube.com/channel/UCrFuOhaISP4OMarjFR4dYBA)
- :movie_camera: [HTML Eğitim Seti](https://www.youtube.com/watch?v=9jd9XqVOQUc&list=PLzPtCsi6BpOvFv-sDtRzX4P3kBAEWC0wC) - [Baran Somaklı](https://twitter.com/baransomakli)
- :movie_camera: [HTML & CSS Eğitim Seti](https://www.youtube.com/watch?v=nLCveeY8CAE&list=PLkAqDZGjJrkB_a1vD4ZUIrY0IPp5LdD5S) - [Web Odası](https://www.youtube.com/channel/UCDAqxRE1wwZ-n5MRq97aEjA)


### Java

- [Kurumsal Java](http://www.kurumsaljava.com/) - [Özcan Acar](http://ozcanacar.com/)
- [Java'da Multithreading](https://ufukuzun.wordpress.com/yayinlarim/javada-multithreading/) - [Ufuk Uzun](https://ufukuzun.wordpress.com/)
- [Java ve ilişkili teknolojileri içeren blog](https://alicanakkus.github.io) ve [site](http://www.alicanakkus.com)
- [Java ve kütüphanelerini içeren blog](http://yusufcakmak.com/category/java/) - Yusuf Çakmak
- [Java ve ilişkili kütüphanelerle alakalı blog](http://www.bahadirakin.com/category/programlama/java/) - [Bahadır Akın](http://www.bahadirakin.com/)
- [JavaTurk.org](http://www.javaturk.org/) - Akın Kaldıroğlu
- [Java Pass by Value](https://blog.kodcu.com/2012/06/java-pass-by-value/) - Nihat Koçyiğit
- [JPA 2.1 Entity Graph](https://kodedu.com/2014/09/jpa-2-1-entity-graph/) - Rahman Usta
- [Jackson ile JSON işleme](http://tarikkobalas.blogspot.com.tr/2010/08/jackson-ile-json-isleme.html) - Tarık Kobalas
- [Java ve Java Teknolojileri ile alakalı dersler](http://blog.burakkutbay.com/) - Burak Kutbay
- [Java Kitap](https://github.com/melihsakarya/java-kitap) - Melih Sakarya
- [Java Blog](http://binkurt.blogspot.com.tr/search/label/Java) - Binnur Kurt
- [Java Blog](https://mericberber.com/javase/) - Meriç BERBER
- [Java ve Java Teknolojileri ile alakalı çözümler](http://ofarukkurt.blogspot.com/) - Ömer Faruk Kurt
- [Java, Java Kütüphaneleri ve Java Teknolojileri](http://ilkaygunel.com/blog/) - İlkay GÜNEL
- [Java Teknolojileri İle İlgili Videolar - Youtube](https://www.youtube.com/c/ilkaygunel) - İlkay GÜNEL


### JavaScript
- [JavaScript'te Scope: Fonksiyon Scope, Block Scope ve 'let'](http://f.github.io/javascript-te-scope-fonksiyon-scope-block-scope-ve-let.html) - [Fatih Kadir Akın](https://twitter.com/fkadev)
- [Javascript console log Komutunu Özelleştirme](http://www.avarekodcu.com/konu/11/javasript-console-log-komutunu-ozellestirme-kullanma) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Javascript Garden](http://bonsaiden.github.io/JavaScript-Garden/tr/)
- [Javascript'te Promise](http://www.eksiduyuru.com/duyuru/947270/javascript-te-promise)
- [JavaScript reduce Fonksiyonu](https://medium.com/@ibrahim.kurce/javascript-reduce-fonksiyonu-da5e09ba2e44)
- [JavaScript Coercion](https://medium.com/yaz%C4%B1l%C4%B1ma-dair/javascript-coercion-7f88103c1321)
- [JavaScript Closures](https://medium.com/yaz%C4%B1l%C4%B1ma-dair/javascript-closures-8b5db7294941)

### jQuery
- :movie_camera: [JQuery Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-Jt6F-dyl6LEHNVaudH3rk) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Laravel
- [Laravel Nedir?](https://www.sinaneldem.com.tr/laravel-framework-nedir-ve-ozellikleri-nelerdir) - [Sinan Eldem](https://twitter.com/sineld)
- [Laravel Türkçe](http://www.laravel.gen.tr/) - [Laravel Türkiye](https://twitter.com/laraveltr)
- [Laravel Türkiye Forum](http://forum.laravel.gen.tr/)
- :movie_camera: [Laravel 5.4 Blog Uygulaması](https://www.youtube.com/watch?v=0N1tiGJTuGs&list=PLS-yaST2La_j2_WWCZXQcyYcBp7_7Teaz) - [Halil Coşdu](https://github.com/halilcosdu)


### Machine Learning
- :movie_camera: [Makine Ögrenmesi Video Blog](https://www.youtube.com/playlist?list=PLRRY18KNZTgUQx8NT_YqCVOyb-VnB79W2)


### Nginx
- [Nginx Nedir?](https://medium.com/house-of-apps/nginx-nedir-1b15933beaf4) - Ahmet Deniz
- [Nginx Yapılandırma Örnekleri](https://mertcangokgoz.com/tag/nginx/) - Mertcan GÖKGÖZ
- [Nginx Üzerinde Web API Servisi Çalıştırmak](http://www.buraksenyurt.com/post/nginx-uzerinde-web-api-servisi-calistirmak) - Burak Selim Şenyurt


### Node.js
- [Node JS Başlangıç Eğitimleri](http://blog.ilkerguller.com/search/label/node.js%20dersi) - [Ilker Guller](http://ilkerguller.com/)
- :movie_camera: [Node JS](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIM5iw4GHbNX-2wD-6hB7yJLxqWPS1byF) - Kayhan Ayar
- [Node JS Blog Yazıları & Eğitimleri](https://yazilimgunlugu.org/category/javascript-web-uygulama-gelistirme/node-js/) - [yazilimgunlugu.org](https://yazilimgunlugu.org/)
- [Geleceği Yazanlar - Node.js Eğitimi(ileri seviye)](https://gelecegiyazanlar.turkcell.com.tr/konu/web-programlama/egitim/401)
- :movie_camera: [Node.JS Eğitim Videoları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLh9ECzBB8tJOkzZUbc9CngE-6XeyDFeSY) - [Şadi Evren Şeker](http://sadievrenseker.com)
- :movie_camera: [Node.js Eğitim Videoları](https://www.youtube.com/thelastcodebenders) - [Çağatay Çalı](https://github.com/cagataycali)
- [Node.js Eğitim Serisi](https://cagatay.me/nodejs-t%C3%BCrk%C3%A7e-e%C4%9Fitim-seti-giri%C5%9F-1-815b6fd21502) - [Çağatay Çalı](https://cagatay.me)


### OpenSSL
- [OpenSSL CA Kılavuzu](https://github.com/zekiunal/openssl-certificate-authority-guide)


### OSX
- [OSX Püf Noktaları](http://osx.gelistiriciyiz.biz) - [OSX Tips](https://twitter.com/osx_tips_tr)


### Packer
- [Packer Başlangıç Kılavuzu](https://github.com/zekiunal/packer)


### PHP
- [PHP Dersleri](http://ibrahimcevruk.com/kat/php-dersleri) - [İbrahim Çevrük](http://ibrahimcevruk.com)
- [PHP ile Nesne Yönelimli Programlama](http://www.rizagunes.com/kategori/php) - [Rıza Güneş](https://twitter.com/rgunes18)
- [PHP Dersleri ve Uygulamaları](http://yilmazdemir.com.tr/php-dersleri) - [Yılmaz Demir](http://yilmazdemir.com.tr)
- [PHP Serüvenleri](https://www.phpr.org/php-dersleri/) - [Musa Avcı](https://twitter.com/musa_avci)
- [Videolu ve Yazılı PHP Dersleri](http://www.erbilen.net/kategori/ders/php/) - [Tayfun Erbilen](http://www.erbilen.net)
- :movie_camera: [PHP Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-K_h0rC656Why8nJPF_dIO) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- [Usulüne Uygun PHP](http://kulekci.net/php-the-right-way/) - [Haydar Külekçi](http://kulekci.net/)
- :movie_camera: [Laravel 5 Eğitim Seti](https://www.youtube.com/playlist?list=PLZtkgIR0fgTH2bZmadFPgwCTKIctvMwpM) - [Emrah Yüksel](http://www.emrahyuksel.com.tr/)
- :movie_camera: [PHP Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLZtkgIR0fgTF-J55mgaNUK7uFvzFzgpGa) - [Emrah Yüksel](http://www.emrahyuksel.com.tr/)
- :movie_camera: [Symfony Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLaRvI2em-MKhStVZX3Cnp_StuhEy5gtNL) [Çağatay Çalı](https://cagatay.me)


### Python
- [Python Dersleri - İstihza, Yazbel](https://belgeler.yazbel.com/python-istihza/)
- [Python Dersleri Github - İstihza, Yazbel](https://github.com/yazbel/python-istihza)


### Rails
- :movie_camera: [Haydi Rails Yazalım](https://www.youtube.com/watch?v=wjEVDmHxrTk&list=PLR-hVfRDr2Mp8cDcbWZ6TX2YVTM0vECz2) - [Anıl İyidoğan](https://twitter.com/lifeis00FF00)
- [Ruby on Rails ile kapsamlı bir web projesi geliştirmek](https://mertbulan.com/2016/10/08/ruby-on-rails-ile-kapsamli-bir-web-projesi-gelistirmek/) - [Mert Bulan](http://twitter.com/mertbulan)
- :movie_camera: [Ruby on Rails İpuçları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLRFrHX5qAOJXUVVU0gBv03fQSespreX3E) - [Mert Bulan](http://twitter.com/mertbulan)
- :movie_camera: [Adım adım Rails 5](https://www.youtube.com/playlist?list=PLqgPe8mz0dh6ga67CZ59oPk8IcPnFerWd) - [Ekrem Karaca](https://twitter.com/ekremcodes)


### React
- :movie_camera: [React JS Eğitimi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLC9XHh8X_kVJueSCNIp5ta_PcfOHpFKmO) - [Üstün Özgür](https://twitter.com/UstunOzgur)
- :movie_camera: [React ve Redux ile Web Uygulaması Geliştirme](https://www.youtube.com/playlist?list=PL-ohrY_IyV4CUNsDxXDkdT-aAVfrTPXll) - [Alpcan Aydın](https://twitter.com/alpcanaydin)
- [React JS Türkçe Dokümantasyon](https://github.com/omergulcicek/reactjs) - [Ömer Gülçiçek](https://twitter.com/omergulcicek)


### React Native
- [React Native Türkçe](https://ysfzrn.gitbooks.io/react-native-turkce/) - [Yusuf Zeren](https://twitter.com/yosooff)
- [React Native Uygulamaları](http://berkay.beyaz.us/category/react-native/) - [Berkay Beyaz](https://twitter.com/berkaybeyaz6)
- [React Native İle Login Uygulaması](http://www.avarekodcu.com/aramayap/etiket/react-native-login-uygulamas) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [React Native Animasyonlar, Animated API](http://www.avarekodcu.com/konu/24/react-native-animasyonlar-animated-api) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [React Native SQLite Kullanımı](https://medium.com/@peacecwz/react-native-sqlite-kullan%C4%B1m%C4%B1-6969e783f136) - [Barış Ceviz](https://twitter.com/peacecwz)


### Ruby
- [Yirmi Dakikada Ruby](https://www.ruby-lang.org/tr/documentation/quickstart/)
- [Ruby 101](https://www.gitbook.com/book/vigo/ruby-101/details) - [Uğur Özyılmazel](https://twitter.com/vigobronx)
- [Rubygem Hazırlıyoruz](http://ugur.ozyilmazel.com/blog/tr/2014/09/23/rubygem-hazirliyoruz/) - [Uğur Özyılmazel](https://twitter.com/vigobronx)
- :movie_camera: [Adım adım Ruby](https://www.youtube.com/playlist?list=PLqgPe8mz0dh7pKD5AnNRjveNKuBhnfaKw) - [Ekrem Karaca](https://twitter.com/ekremcodes)
- [Gemfile nedir?](http://kesk.in/2016/gemfile-nedir/) - [Sinan Keskin](https://twitter.com/_khons)


### Solidity
- :movie_camera: [Solidity101](https://www.youtube.com/watch?v=-Xqax3MOuPg) - Mert Susur

### SQL
- :movie_camera: [SQL Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-6vvPSJssG4Jp6UqCTmWSz) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Swift
- [Swift Türkiye](https://medium.com/swift-t%C3%BCrkiye/archive) - [Özgür Şahin](https://github.com/ozgurshn) & [Hüseyin Bagana](https://medium.com/@huseyinbagana)
- [10 Dakikada Swift](https://learnxinyminutes.com/docs/tr-tr/swift-tr/) - [Özgür Şahin](https://github.com/ozgurshn)
- [Swift ve Püf Noktaları](http://kenanatmaca.com/) - [Kenan Atmaca](https://github.com/KenanAtmaca)
- [Swift - Dictionary Kavramı](http://www.batuhansaka.com/swift-3-dictionary-kavrami/) - [Batuhan Saka](https://github.com/strawb3rryx7)
- :movie_camera: [Swift/Xcode Eğitim Videoları](https://www.youtube.com/channel/UCdzM1zLR0g1aU6tqZ8xuGzA/playlists)
- [Core ML Nedir, Nasıl Kullanılır? (Nesne Algılama ⚙️)](https://medium.com/nsistanbul/core-ml-nedir-nas%C4%B1l-kullan%C4%B1l%C4%B1r-nesne-alg%C4%B1lama-%EF%B8%8F-3901d5d4444f)  - [Batuhan Saka](https://medium.com/@strawb3rryx7)
- [Swift - fileprivate ve open Erişim Belirleyicileri Nedir, Ne Yaparlar?](https://medium.com/nsistanbul/swift-fileprivate-ve-open-eri%C5%9Fim-belirleyicileri-nedir-c06fafd985f9) - [Batuhan Saka](https://medium.com/@strawb3rryx7)
- [Swift - Custom View parçalarını NIB/XIB ile tasarlamak.](https://medium.com/nsistanbul/swift-custom-view-par%C3%A7alar%C4%B1n%C4%B1-nib-xib-ile-tasarlamak-698035ddd896) - [Batuhan Saka](https://medium.com/@strawb3rryx7)
- [Swift - NotificationCenter nedir, ne için kullanılır?](https://medium.com/@strawb3rryx7/swift-notificationcenter-nedir-ne-i%C3%A7in-kullan%C4%B1l%C4%B1r-a10d4487a2ed) - [Batuhan Saka](https://medium.com/@strawb3rryx7)
- [Swift - SnapKit ve Auto Layout nedir, nasıl kullanılır? 📏](https://medium.com/@strawb3rryx7/snapkit-ve-auto-layout-nedir-nas%C4%B1l-kullan%C4%B1l%C4%B1r-c6221ae95345) - [Batuhan Saka](https://medium.com/@strawb3rryx7)

### Titanium Mobile
- [Titanium Mobile ile Çapraz Platform Uygulama Geliştirme](http://nazrdogan.github.io/titanium%20mobile/2015/12/07/appcelerator-titanium-mobile-turkce-kitap.html)

### Unit Testing
- :movie_camera: [Unit Test Yazma Sanatı](https://www.udemy.com/unit-test-yazma-sanati/)


### Vault
- [Vault Başlangıç Kılavuzu](https://github.com/zekiunal/vault)


### Vue.js
- :movie_camera: [VueJS Türkçe Eğitim Videoları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLa3NvhdFWNipwk1KXeUpVQnAiAfuBw4El) - [Fatih Acet](https://twitter.com/fatihacet)
- :movie_camera: [Nedir Bu Vuejs](https://www.youtube.com/playlist?list=PLhLbfczNPVOKsDy-qb22aO-WxZUijmwTR) - [Ömer Şensoy](https://twitter.com/osensoy)


### WordPress
- :movie_camera: [WordPress Tema Entegre Eğitim Seti](https://www.youtube.com/watch?v=_wzy8QTfdIw&list=PLzPtCsi6BpOtWhBe9HoKcMv6txGlcLzkm) - [Baran Somaklı](https://twitter.com/baransomakli)


### Xamarin
- [Xamarin Türkiye](http://www.xamarinturkiye.com/)
- [Xamarin Uygulama Geliştirme](http://ozaksut.com/kategori/xamarin/) - [Yiğit Özaksüt](https://twitter.com/ozaksuty)
- [Xamarin Forms Radial Progress Kullanımı](https://medium.com/@peacecwz/xamarin-forms-radial-progress-kullan%C4%B1m%C4%B1-73751aa2cffd) - [Barış Ceviz](https://twitter.com/peacecwz)


## Diğer Kaynaklar

### Faydalı Linkler
- [Çalışma Masam](https://calismamasam.com) - [Tolga Gezginiş](https://twitter.com/tgezginis)
- [Anlamsal Sürümleme](http://semver.org/lang/tr/)
- [Tasarım Desenleri](http://www.tasarimdesenleri.com)
- [Github Pages ile Geliştiricilere Ücretsiz Blog](http://www.mehmetemineker.com/github-pages-ile-gelistiricilere-ucretsiz-blog/) - [Mehmet Emin Eker](http://www.mehmetemineker.com)
- [Haftalık Bülten: Yazılım ve Ürün Geliştirme](https://www.getrevue.co/profile/etaylan) - [Erman Taylan](http://www.ermantaylan.com/)
- [JMeter İle Performans Testleri](http://www.gokhansengun.com/jmeter-nedir-ve-ne-ise-yarar/) - [Gökhan Şengün](http://www.gokhansengun.com/)
- [Github Api Kullanarak Ionic 2 de Basit Bir Uygulama](http://www.avarekodcu.com/konu/9/ionic-2-kurulumu-kullanimi) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Kodedu](https://kodedu.com/) - [Rahman Usta](https://www.facebook.com/ustarahman)
- [Kodcu.com Blog](https://blog.kodcu.com)
- [Özgür Yazılımın Önemi ve GNU/Linux](https://oktayuyar.github.io/pages/linux/ozgur_yazilim.html) - [Oktay UYAR](https://oktayuyar.github.io/)
- [Technology Radar / Teknoloji Radarı Sayı: 16](https://assets.thoughtworks.com/assets/technology-radar-vol-16-tr.pdf) - Thoughtworks'ün Technology Radar adıyla çıkarttığı e-dergi'nin Türkçe Çevirisi (PDF)
- :movie_camera: [Chris Stephenson'un Programlama Dersleri](https://vimeo.com/chrisstephenson/videos)
- [Bora Kaşmer](http://www.borakasmer.com/)
- [Açık Kaynak Lisansları](http://www.yusufaytas.com/acik-kaynak-lisanslari/) - Yusuf Aytaş
- [GitHub İle Açık Kaynak Projelere Katkıda Bulunmak](https://medium.com/@cengizhanc/github-ile-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-projelere-katk%C4%B1da-bulunmak-8a0d79090546)
- [Conditional Breakpoint ile Daha Hızlı ve Etkili Debugging - Eclipse ve Chrome Örneği](http://alikemaltasci.blogspot.com.tr/2014/05/conditional-breakpoint-ile-daha-hzl-ve.html) - Ali Kemal Taşçı
- [Hastalıklı Alan Modeli (Martin Fowler - Anemic Domain Model Türkçe Çevirisi)](http://fehmicansaglam.net/hastalikli-alan-modeli/) - [Fehmi Can Sağlam](http://twitter.com/fehmicansaglam)
- :movie_camera: [Elasticsearch, Kibana ve Logstash Eğitimi](https://www.youtube.com/watch?v=ZLQSCfXhpIM) - [Haydar Külekçi](http://kulekci.net/)
- [Scrum Görsel Kılavuzu](https://www.slideshare.net/ACMSoftware/scrum-grsel-klavuzu)
- [On İki Faktör Uygulaması](https://12factor.net/tr/)
- [Clean Code'dan Notlar](http://busrauzun.com/clean-code-kitabindan-notlar.html) - [Büşra Uzun](http://busrauzun.com/)
- [Sıradışılıkla Kazanmak (Beating the Averages) - Paul Graham](https://ileriseviye.wordpress.com/2004/01/01/siradisilikla-kazanmak/)
- [Jekyll İle Github Üzerinde Ücretsiz Web Sitesi Barındırma](https://mertcangokgoz.com/tag/jekyll/) - Mertcan GÖKGÖZ
- [WhatsApp Altyapısına Teknik Bir Bakış](https://cliexperiences.wordpress.com/2017/08/01/whatsapp-altyapisina-teknik-bir-bakis/)
- [Stack ve Heap Kavramları](https://medium.com/t%C3%BCrkiye/stack-ve-heap-kavram%C4%B1-59adcb29d454) - [Yusuf Çakal](http://yusufcakal.com/)

### Podcast Yayınları
- [devPod](http://devpod.org/)
- [Yakut](http://yakutrb.com/)
- [Codefiction](http://www.codefiction.tech/)


### YouTube Kanalları
- [Doğukan Güven Nomak](https://www.youtube.com/channel/UCbu25feEIe6fY9fZx8BCMSA/videos)
- [Fatih Acet](https://www.youtube.com/channel/UCvANtNYHe556zUWm6VzJenQ/videos)
- [Adem İlter](https://www.youtube.com/user/ademilter/videos)
- [Uğur Özyılmazel](https://www.youtube.com/user/ugurozyilmazel/videos)
- [Bilgisayar Kavramları (Şadi Evren Şeker)](https://www.youtube.com/channel/UCkkgrhDCJheXQNIFqUVw0_g/videos)
- [Abdullah Uğraşkan](https://www.youtube.com/user/apoStyLEE/videos)
- [Ömer Şensoy](https://www.youtube.com/user/omrse/videos)
- [Devnot TV](https://www.youtube.com/channel/UCgKcX7YBsGbdLrZQyOKMLQA/videos)
- [Yalın Kod](https://www.youtube.com/channel/UCiziEYDqww4rn3wn7otqHQQ/videos)
- [İstanbul Coders](https://www.youtube.com/channel/UCnrnk2aCRuFillw5PvDjKjA/videos)
- [Okan Davut](https://www.youtube.com/channel/UCD9xZqZn8YHkm-6XnmdgYGg/videos)
- [Rıza Güneş](https://www.youtube.com/user/rgunes18/videos)
- [Kablosuzkedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/videos)
- [Avare Kodcu](https://www.youtube.com/avarekodcu/videos)
- [Python Ankara](https://www.youtube.com/channel/UC9ssnH3bE5uuZgXvESj5kUg/videos)
- [Arin Yazılım](https://www.youtube.com/channel/UCzVB3qcyTd-QGJKY_Hpky5g/videos)
- [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/videos)
- [Data İstanbul](https://www.youtube.com/channel/UCmIscBfFWiT1avWgSCwJIeg/videos)
- [NedirTV](https://www.youtube.com/user/nedirtvcom/videos)
- [Ekrem Karaca](https://www.youtube.com/channel/UCx8gTyAppCVGMoIOCdUZGQg/videos)
- [VNGRS](https://www.youtube.com/channel/UC7WKjxscgH-A8LCFUrj0iQQ/videos)
- [TestHive](https://www.youtube.com/channel/UCvMbGj7aumypkOKXYcBtgbQ/videos)
- [Emrah Yüksel](https://www.youtube.com/channel/UC2u9Gc37Rq44dB3mW4Kdi-w/videos)
- [Çağatay Çalı](https://www.youtube.com/channel/UCtOzMBrfPggRxgrSnWHXiUQ/videos)
- [Tarık Güney](https://www.youtube.com/channel/UC4I7mk5atVNtFDNI1c8yOWA/videos)
- [Ankara Cloud Meetup](https://www.youtube.com/channel/UCDRekG0W9xUd8MLCDuU2Z3Q/videos)


### Slack Grupları
- [Frontend İstanbul](https://frontend-istanbul.slack.com) ([Davetiye Al](https://goo.gl/forms/IZe06LgNk6Vsega83))
- [Python İstanbul](https://pyistanbul.slack.com) ([Davetiye Al](https://pyistanbul.herokuapp.com/))
- [Ruby Türkiye](https://rubytr.slack.com) ([Davetiye Al](http://rubytr.herokuapp.com/))
- [İzmir Geliştirici & Tasarımcı Topluluğu](https://www.facebook.com/izmirdev/) ([Davetiye Al](https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdeuvyiBvhP46os0xhPJE4mnTgtHfWpfCp-595VwbES9Qpdfg/viewform))
- [Az Mesai - Biraz Dev, biraz Ops](http://azmesai.net) ([Davetiye](https://leventyalcin.typeform.com/to/rSbcXD))
- [açık kaynak](http://acikkaynak.info) ([Davetiye](https://s.acikkaynak.info))
- [Laravel İstanbul](http://laravel.istanbul/) ([Kayıt Ol/Giriş Yap](https://join.slack.com/t/laravelistanbul/shared_invite/enQtMjkzMjI0MDQxODE0LTcyOTE3YTVjMGIzZDJjYzBiYTRmOGNmODFiYWU4MDU3Zjc5ZGFiNjRmY2M0OWM2NTU1NmUzNWJmMTE2MTBiMWQ))
